---
title: Qui sommes-nous ?
menu:
  main:
    name: Qui sommes-nous ?
---

# Simplifions l'usage des noms de domaine : une révolution à venir 🚀

Si Internet était un océan, les noms de domaine seraient l'eau dans laquelle nous nagerions.

Les noms de domaine sont au cœur de chacune de nos interactions en ligne : chacune de nos requêtes sur Internet s'appuie sur la zone DNS à laquelle ils sont liés.
Pourtant, la gestion de ces précieux noms de domaine peut être obscure ou difficile, en particulier pour celles et ceux d'entre nous qui ne sont pas spécialistes.

Nous avons conçu happyDomain pour rendre la gestion de ces noms de domaine plus facile et intuitive, afin de donner à tous les moyens de son autonomie sur Internet.

## Notre projet : démocratiser la gestion des noms de domaine 🏛️

Nous voulons mettre fin à la frustration et à la confusion engendrées par la gestion technique des domaines et les renoncements qu'elles suscitent.

Nous sommes ainsi convaincus qu'il faut simplifier l'usage du DNS et des noms de domaine.
Parce que les manipulations qu'ils demandent sont parfois un obstacle, parce qu'elles demandent des compétences techniques que nous ne pouvons pas tous acquérir, nous pensons que nous avons un rôle à jouer.
Nous voulons que chaque utilisateur, du particulier à l'administrateur système aguerri, puisse reprendre le contrôle et maîtriser enfin, grâce à notre interface simple et claire, l'ensemble des aspects du DNS et des noms de domaine.

## Qui se cache derrière le projet 👥

Derrière happyDomaine se cache une équipe passionnée et engagée en faveur des libertés et de la vie privée sur Internet.

Spécialistes du DNS, nous sommes une petite équipe menée par [Pierre-Olivier](https://nemunai.re/) et Frédéric.
Nous nous sommes rencontrés lors de conférences et d'ateliers réunissant les militants du libre et de la vie privée.
Inspirés par un article de [Stéphane Bortzmeyer](https://www.bortzmeyer.org/hebergement-dns-chaton.html), nous avons voulu apporter notre pierre à l'édification d'un Internet moins centralisé, plus libre, construit en faveur de ses utilisateurs et non des intérêts privés de certaines entreprises.

## Usages auxquels on s'attend

* Changer facilement de fournisseurs de mails
* Profiter d'une interface fonctionnelle
* Regrouper tous ses domaines dans une interface
* Garder une trace des modifications effectuées
* Et bien d'autres choses

## happyDomain est un logiciel libre et open source 🎯

happyDomain est un logiciel libre et open source, auquel vous pouvez contribuer.
Notre dépôt Git est disponible à [cet emplacement](https://git.happydomain.org/happyDomain).
Rejoignez la communauté happyDomain en proposant des améliorations ou en nous donnant votre avis !

{{% alert variant="primary" %}}
happyDomain besoin de votre avis pour continuer de s'améliorer et mieux répondre aux besoins de tous ! Nous vous serions reconnaissants de bien vouloir nous accorder 2 minutes de votre temps pour mieux comprendre les besoins des utilisateurs d'happyDomain et ainsi pouvoir mieux y répondre à l'avenir. Merci !
{{% /alert %}}
